# MaskRom模式

***有关启动模式的介绍，请参阅***[更新固件介绍]

## 简介

`MaskRom` 模式是设备变砖的最后一条防线。强行进入 `MaskRom` 涉及硬件操作，有一定风险，因此仅在设备进入不了 `Loader` 模式的情况下，方可尝试 `MaskRom` 模式。进入 `MaskRom` 的原理是人为的把 EMMC 的数据脚与地线短接，系统会认为 EMMC 数据出错，从而清除 EMMC 数据。

**请小心阅读，并谨慎操作！**

操作步骤如下：

* 设备断开 双公头USB数据线(电源)
* 用金属镊子接通LKD3568上的如下图所示的两个测试点并保持(如下图所示)。
* 设备插入双公头USB数据线(电源)。
* 稍候片刻，之后松开镊子。

短接CPU附近的两个测试点

 ![](../images/boot_maskrom.png)

此时设备就会进入 MaskRom 模式。